\chapter{Umsetzungskonzept}
\section{Beschreibung}
Durch die Aufgabenstellung wurde bereits klar, dass das Projekt eine Erweiterung für \gls{QGIS} sein wird, mit der die Berechnung einfach durchfürhbar ist.

Für die Umsetzung einer solchen Erweiterung gibt es drei Möglichkeiten. Die erste Möglichkeit ist es, das Ganze als Plugin zu entwickeln, welche die Endnutzer schlussendlich über den Plugin Manager von \gls{QGIS} installieren können. Die zweite Möglichkeit wäre es, das Ganze als Processing Algorithmus zu implementieren. Processing Algorithmen sind kleine Skripts, die man auch aneinanderketten kann, um schlussendlich das Resultat zu erreichen. Bei den Processing Algorithmen ist es möglich diese auch über den Plugin Manager zu installieren. Die letzte Möglichkeit ist es die ganze Rechnung auf einem externen Server auszuführen. Es gibt mehrere Möglichkeiten, wie \gls{QGIS} eine Anfrage an das Backend sendet.

Die Entscheidung ist schlussendlich auf die Processing Algorithmen gefallen, da diese den Vorteil haben, dass alle Untergrössen von der Zersiedelung als eigenes Skript implementiert werden können. Dies erlaubt das einfache Zwischenspeichern von allen Resultaten und falls notwendig auch einfacheres Abändern der Berechnung. 

Genauere Beschreibungen der Entscheidungen können in der Software Dokumentation in \autoref{chap:implementation} gefunden werden.